<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Valérie Doux &#8211; [Zone à part] PhotoBlog</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Le PhotoBlog de Cyril Dhénin. Des clichés au fil des jours. Et des voyages.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 09:41:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.3</generator>
	<item>
		<title>« Bryce Canyon is open »</title>
		<link>./../../../2013/10/bryce-canyon-is-open/index.html</link>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2013 06:49:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2813</guid>
		<description><![CDATA[Le sujet ne doit pas être évoqué tous les soirs au JT de 20 heures en France, mais ici, aux États-Unis, c&#8217;est toujours le shutdown. Le blocage total de l&#8217;appareil fédéral, qui a conduit le président Obama à fermer la plupart des services fédéraux, dont les parcs nationaux. On avait alors fait une croix sur [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le sujet ne doit pas être évoqué tous les soirs au JT de 20 heures en France, mais ici, aux États-Unis, c&rsquo;est toujours le shutdown. Le blocage total de l&rsquo;appareil fédéral, qui a conduit le président Obama à fermer la plupart des services fédéraux, dont les parcs nationaux. On avait alors fait une croix sur Bryce Canyon, Zion, Canyonland&#8230;</p>
<p>Et puis, il y a quelques jours, alors que nous visitions Kodachrome Bassin, un parc d&rsquo;Etat magnifique, nous tombons sur une affichette placardée sur un local du parc : « Bryce Canyon is open ». En fait, le gouverneur de l&rsquo;Utah (l&rsquo;Etat où nous nous trouvons) avait la veille trouvé un accord avec Obama pour réouvrir pour dix jours cinq parcs nationaux en mettant la main à la poche. En espérant que d&rsquo;ici la fin des dix jours démocrates et républicains arriveraient à se mettre d&rsquo;accord sur le budget fédéral.</p>
<p>Bryce Canyon se situant à quelques dizaines de miles de Kodachrome Bassin, nous filons tout droit vérifier l&rsquo;information. À l&rsquo;entrée, nulle barrière (c&rsquo;est plutôt bon signe), mais les guérites où l&rsquo;on est sensés payer le droit d&rsquo;entrée sont vides. On se rend au centre d&rsquo;information, et là un ranger nous explique que le parc vient à peine d&rsquo;ouvrir, et que c&rsquo;est gratuit pour ceux qui entrent aujourd&rsquo;hui dans les lieux. Ravis, nous filons au camping du parc. Il vient aussi de réouvrir, et il reste encore pas mal de places. Une aubaine, car dans les parcs nationaux les visiteurs réservent jusqu&rsquo;à des mois à l&rsquo;avance. Autant dire qu&rsquo;en débarquant sans réservation, on n&rsquo;aurait eu aucune chance en temps ordinaire.</p>
<p>Bref, la chance était une fois de plus avec nous, et nous avons passé deux jours sans trop de monde dans le parc, à admirer les vues spectaculaires sur les cheminées de fées aux teintes roses, à marcher au milieu de ces formations géologiques étranges et à y découvrir des créatures surprenantes. Mais notre plus grande surprise fut de voir dans ce décor aride, quasi désertique, de la neige.</p>
<p><a title="_DSF4720 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10279725713/"><img alt="_DSF4720" src="http://farm3.staticflickr.com/2812/10279725713_c4905df3a5_z.jpg" width="640" height="180" /></a><br />
Un p&rsquo;tit panoramique pour commencer ? Pour le voir en plus grand, cliquez dessus et vous serez rerouté sur FlickR.</p>
<p><a title="_DSF4718 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10279645606/"><img alt="_DSF4718" src="http://farm4.staticflickr.com/3753/10279645606_df6b074dcd_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
Un nuage passe, tamise la lumière, et les couleurs changent&#8230;</p>
<p><a title="_DSF4712 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10280111363/"><img alt="_DSF4712" src="http://farm3.staticflickr.com/2876/10280111363_e69fdbe25c_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Photo dédiée à Geneviève et Philippe, sur le départ pour un beau voyage (à cheval) dans l&rsquo;Ouest américain &#8211; bises les amis.</p>
<p><a title="_DSF4696 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10280265536/"><img alt="_DSF4696" src="http://farm6.staticflickr.com/5452/10280265536_256984d8aa_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
On ne dira jamais assez merci à ces promeneurs qui donnent l&rsquo;échelle des paysages</p>
<p><a title="_DSF4691 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10280359234/"><img alt="_DSF4691" src="http://farm4.staticflickr.com/3818/10280359234_2cfd2ec259_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
Surprise, il a neigé. Faut dire qu&rsquo;ici nous oscillons grosso modo entre 2 400 et 3 000 mètres d&rsquo;altitude&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Chez les Gobelins</title>
		<link>./../../../2013/10/chez-les-gobelins/index.html</link>
		<pubDate>Fri, 11 Oct 2013 01:15:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2799</guid>
		<description><![CDATA[Des formations géologiques surprenantes, on en a vus un paquet depuis que nous avons franchi la frontière de l&#8217;Utah. Si nous ne sommes pas devenus des spécialistes de géologie et que nous avons parfois du mal à appréhender comment diable tout cela est sorti de terre, nous avons au moins retrouvé notre âme d&#8217;enfant et [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Des formations géologiques surprenantes, on en a vus un paquet depuis que nous avons franchi la frontière de l&rsquo;Utah. Si nous ne sommes pas devenus des spécialistes de géologie et que nous avons parfois du mal à appréhender comment diable tout cela est sorti de terre, nous avons au moins retrouvé notre âme d&rsquo;enfant et nous nous amusons à voir des choses incroyables dans la roche comme on peut en trouver dans les nuages : un château-fort par-ci, une pyramide qui n&rsquo;a rien à envier à celles bâties en Egypte par-là, mais aussi des dragons endormis, des oiseaux géants ou des éléphants marchant en groupe.</p>
<p>Alors, quand on a entendu parler de la Goblin Valley, la vallée des Gobelins, on a tout de suite voulu y aller, histoire de voir à quoi peuvent bien ressembler ces créatures légendaires. Géologiquement parlant, les Gobelins de cette vallée sont faits de sable déposé là il y a des millions d&rsquo;années (si j&rsquo;ai bien compris, c&rsquo;était un bord de mer à l&rsquo;époque) et compacté au fil du temps. La vallée en héberge bien des millions au milieu desquels on peut se promener. Pour être franche, la plupart ressemblent à des champignons. Mais en cherchant bien, on trouve aussi quelques spécimens plus ou moins inquiétants qu&rsquo;on s&rsquo;est empressés de photographier.</p>
<p><a title="_DSF4607 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10198417906/"><img alt="_DSF4607" src="http://farm6.staticflickr.com/5488/10198417906_8110473a20_z.jpg" width="640" height="360" /></a><br />
Un photographe pour donner l&rsquo;échelle du phénomène</p>
<p><a title="_DSF4611 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10198247935/"><img alt="_DSF4611" src="http://farm4.staticflickr.com/3692/10198247935_dc3a3f37d3_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Une autre photographe &#8211; celle-là, vous la connaissez</p>
<p><a title="_DSF2325 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10198364935/"><img alt="_DSF2325" src="http://farm8.staticflickr.com/7386/10198364935_2853416ab8_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
Ah&#8230; On le voit là, le Gobelin, hein ?</p>
<p><a title="_DSF4622 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10198313745/"><img alt="_DSF4622" src="http://farm9.staticflickr.com/8536/10198313745_ccb6103fd0_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
E.T n&rsquo;est jamais retourné chez lui. La preuve.</p>
<p><a title="_DSF2329 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/10198358803/"><img alt="_DSF2329" src="http://farm8.staticflickr.com/7358/10198358803_0db3ee535a_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
Celui-là on dirait qu&rsquo;il a une couronne sur la tête</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Météo, shutdown et autres variables</title>
		<link>./../../../2013/10/meteo-shutdown-et-autres-variables/index.html</link>
		<comments>./../../../2013/10/meteo-shutdown-et-autres-variables/index.html#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Oct 2013 01:00:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2781</guid>
		<description><![CDATA[Depuis la mi-août, nous avons tant que nous avons pu suivi le bel automne. D&#8217;abord au Denali National Park en Alaska, puis sur les routes du Yukon et du nord de la Colombie-Britannique, jusqu&#8217;aux parcs des Rocheuses canadiennes. Le sommet des montagnes s&#8217;est couvert de blanc, la température a plongé sous le zéro la nuit [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Depuis la mi-août, nous avons tant que nous avons pu suivi le bel automne. D&rsquo;abord au Denali National Park en Alaska, puis sur les routes du Yukon et du nord de la Colombie-Britannique, jusqu&rsquo;aux parcs des Rocheuses canadiennes. Le sommet des montagnes s&rsquo;est couvert de blanc, la température a plongé sous le zéro la nuit et n&rsquo;a plus atteint les deux chiffres en journée. Les premiers flocons sont tombés, puis une pluie froide et continue. Un coup d&rsquo;oeil aux prévisions météo sur la zone Vancouver a achevé de nous refroidir&#8230;</p>
<p>Alors Cyril et moi avons eu une folle idée (au regard des miles à parcourir&#8230;) : repasser la frontière canadienne, piquer droit au sud vers les « 48 lower », comprenez « les 48 plus bas », comme les Alaskans nomment les États qui sans en dessous du leur (l&rsquo;Alaska étant le 49ème). Plus précisément, nous avons décidé de retourner dans les parcs nationaux du sud-ouest américain, que nous avons visités à la vitesse grand V et dans un autre esprit dans les années 90. De grands espaces très différents de ce qu&rsquo;on a vu jusqu&rsquo;à présent, un soleil qui ne brûle plus mais chauffe délicieusement la peau&#8230; Séduisant.</p>
<p>Nous commençons notre grande descente le 29 septembre. Mais à notre réveil, le 1er octobre, c&rsquo;est le grand « shutdown », comme titre la presse américaine : républicains et démocrates n&rsquo;ont pu se mettre d&rsquo;accord sur le budget de l&rsquo;Etat fédéral, les caisses sont vides, et Obama est obligé de renvoyer chez lui le personnel fédéral « non vital ». Fermeture des centres de recherche médicale, des bureaux de la sécurité social, des musées&#8230; et des parcs nationaux. On se dit d&rsquo;abord que ce genre de situation n&rsquo;arrive que dans les films, puis on pense bien sûr aux personnes directement touchées, qui ne toucheront pas leur paie. On se dit aussi qu&rsquo;Obama a bien raison de ne pas lâcher « l&rsquo;Obamacare » qui doit permettre à un plus grand nombre d&rsquo;Américains de bénéficier d&rsquo;une couverture santé.</p>
<p>Quant à nous, il va nous falloir revoir notre programme. Grand Canyon, Bryce Canyon, la Vallée de la mort, Yosemite&#8230; tous ces endroits que nous voulions traverser sont fermés au public jusqu&rsquo;à ce qu&rsquo;une solution soit trouvée. En 1996, il s&rsquo;était passé la même chose, et il avait fallu plusieurs semaines pour que la situation se débloque. Nous allons devoir nous inventer un itinéraire hors des sentiers battus, explorer les parcs « non nationaux » (parcs d&rsquo;Etat, parcs tribaux), bref faire preuve d&rsquo;imagination. Avec à la clé plein de surprises, forcément.</p>
<p><a title="_DSF4015 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9804863833/"><img alt="_DSF4015" src="http://farm3.staticflickr.com/2852/9804863833_82f3798742_z.jpg" width="640" height="360" /></a><br />
On the road again&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>./../../../2013/10/meteo-shutdown-et-autres-variables/feed/index.html</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>De Jasper à Banff (1) : Randonnées-surprise</title>
		<link>./../../../2013/09/randonnees-rocheuses-canadiennes-jasper-banff/index.html</link>
		<comments>./../../../2013/09/randonnees-rocheuses-canadiennes-jasper-banff/index.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Sep 2013 22:35:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2749</guid>
		<description><![CDATA[Bientôt deux semaines que nous n&#8217;avons pas donné de nouvelles. Faut dire que nous sommes bien occupés, nous descendons les montagnes rocheuses canadiennes en nous arrêtant souvent pour parcourir les paysages, des yeux et à pied. Ça prend du temps, et de l&#8217;énergie; qui dit montagne dit sentiers qui montent, qui montent&#8230; Profitant d&#8217;une fin [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Bientôt deux semaines que nous n&rsquo;avons pas donné de nouvelles. Faut dire que nous sommes bien occupés, nous descendons les montagnes rocheuses canadiennes en nous arrêtant souvent pour parcourir les paysages, des yeux et à pied. Ça prend du temps, et de l&rsquo;énergie; qui dit montagne dit sentiers qui montent, qui montent&#8230; Profitant d&rsquo;une fin d&rsquo;après-midi plutôt grise, nous nous attelons à la tâche pour rattraper le temps perdu et nous pencher sur les dernières merveilles que nous avons vues.</p>
<p>Les Rocheuses canadiennes&#8230; Rien que le nom donne des fourmis dans les pieds et des envies de gagner les cimes. Souvent, lorsqu&rsquo;on voyage, on a tendance à vouloir lire tous les guides qui existent sur la région pour ne pas louper l&rsquo;inloupable, manquer l&rsquo;immanquable. Ainsi, on ne rate pas les « incontournables » des guides (souvent les mêmes d&rsquo;un guide à l&rsquo;autre), mais on peut passer aussi à côté de coins moins fréquentés, moins renommés mais d&rsquo;une grande beauté.</p>
<p>Pour traverser les Rocheuses canadiennes, nous n&rsquo;avons aucun guide, à part les cartes de randonnées distribuées par les bureaux d&rsquo;information des parcs nationaux (Banff, Jasper&#8230;) et les conseils forcément subjectifs des rangers de ces bureaux. Nous nous sommes donc souvent décidés pour les balades du jour en lisant un descriptif de deux lignes seulement ou en nous fiant à un trait de surligneur d&rsquo;un ranger sur un parcours.<br />
En agissant ainsi, on s&rsquo;expose à de belles surprises, comme ce fut le cas pour deux de nos dernières randonnées.</p>
<p>La première, soyons francs, c&rsquo;est moi qui l&rsquo;ai suggérée à Cyril (note de Cyril : comment elle se la pète&#8230;). Elle promettait de belles vues sur le glacier Saskatchewan sans trop d&rsquo;efforts : 250 m de dénivelé, pas cher payé pour voir un glacier. Au terme de la montée sur un sentier rocailleux en lacets à la végétation rase, une vraie claque : perchés sur le chaînon Parker battu par les vents, nous ne voyons pas simplement le glacier, nous surplombons la langue glaciaire sur toute sa longueur, et nous découvrons la rivière du même nom prendre naissance ! À nos pieds s&rsquo;étend une vallée couverte de forêt de pins aux allures de paradis perdu. A 180°, des crêtes dessinent un horizon chaotique. Autour de nous, une végétation éclatante, mêlant au vert le jaune et le rouge. 250 m de dénivelé, ça n&rsquo;est décidément pas cher payé.</p>
<p>La deuxième randonnée est le fruit savoureux du hasard. En nous rendant au lac Moraine, nous pestions un peu. Pour parcourir les sentiers qui partent du lac, il faut être au moins à quatre, le lieu étant très fréquenté par l&rsquo;ours &#8211; enfin, selon les autorités du parc de Banff&#8230; Nous avions en tête de grimper jusqu&rsquo;à un petit lac, le lac Eiffel. La coutume veut que les groupes se forment au départ des sentiers. Les deux premières personnes que nous y rencontrons, deux sœurs canadiennes, ne vont pas au lac Eiffel mais montent jusqu&rsquo;à Larch Valley, la vallée des mélèzes. Les deux suivantes, un couple, ont aussi opté pour la Larch Valley. Tous connaissent bien la région et nous expliquent que c&rsquo;est le moment idéal pour faire cette balade, car les mélèzes virent à l&rsquo;orange et couvrent le sol d&rsquo;un tapis d&rsquo;épines de la même couleur. Nous changeons nos plans et les suivons. On ne s&rsquo;aperçoit (presque) pas que ça grimpe, les discussions allant bon train. Nous traversons la fameuse forêt de mélèzes avant d&rsquo;arriver au pied d&rsquo;un petit lac d&rsquo;altitude. Nous avons encore, imprimées sur nos rétines, toutes les nuances d&rsquo;orange des mélèzes, et la beauté des dix pics montagneux qui jalonnaient la route. Quant à randonner à au moins quatre, finalement, on est plus vraiment contre.</p>
<p><a title="_DSF4046 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9804682324/"><img alt="_DSF4046" src="http://farm8.staticflickr.com/7432/9804682324_39634c7bab_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
Début d&rsquo;ascension sur le chaînon Parker et premières explosions de couleurs</p>
<p><a title="_DSF4049 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9804591675/"><img alt="_DSF4049" src="http://farm6.staticflickr.com/5488/9804591675_f96e5239e4_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Arrivée au sommet et première vue du glacier Saskatchewan</p>
<p><a title="_DSF4078 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9804491343/"><img alt="_DSF4078" src="http://farm4.staticflickr.com/3772/9804491343_6745a4969a_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
On s&rsquo;en lasse pas, hein ?</p>
<p><a title="_DSF4132 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9922933775/"><img alt="_DSF4132" src="http://farm4.staticflickr.com/3750/9922933775_50dd0c3406_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Rando dans la vallée de Larch</p>
<p><a title="_DSF4147 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9922894724/"><img alt="_DSF4147" src="http://farm8.staticflickr.com/7346/9922894724_77e0cd7199_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Les mélèzes&#8230; et leur parure automnale</p>
<p><a title="_DSF4137 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9922921426/"><img alt="_DSF4137" src="http://farm4.staticflickr.com/3776/9922921426_4fa10cd81c_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Et la vue sur les 10 pics (d&rsquo;accord&#8230; ils sont pas tous sur la photo)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>./../../../2013/09/randonnees-rocheuses-canadiennes-jasper-banff/feed/index.html</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Backcountry</title>
		<link>./../../../2013/08/backcountry/index.html</link>
		<comments>./../../../2013/08/backcountry/index.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Aug 2013 03:03:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2682</guid>
		<description><![CDATA[Ça nous titillait depuis un bon moment : nous essayer quelques jours au backcountry dans le parc de Denali. Ce que les Américains appellent backcountry, et les Canadiens arrière-pays, c&#8217;est la randonnée dans un grand espace où aucun sentier n&#8217;a été balisé. La nature toute simple, quoi. À chacun d&#8217;y tracer sa route à l&#8217;aide [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ça nous titillait depuis un bon moment : nous essayer quelques jours au backcountry dans le parc de Denali. Ce que les Américains appellent backcountry, et les Canadiens arrière-pays, c&rsquo;est la randonnée dans un grand espace où aucun sentier n&rsquo;a été balisé. La nature toute simple, quoi. À chacun d&rsquo;y tracer sa route à l&rsquo;aide d&rsquo;une carte topo et en observant le paysage autour de soi.</p>
<p>Avant toute chose, nous nous sommes rendus au Backcountry Information Center afin de demander un permis pour s&rsquo;enfoncer trois jours et dormir deux nuits dans le parc. Il a fallu alors choisir nos « units » ; le parc est découpé en zones ou « units » plus ou moins grandes où, chaque jour, ne sont admises que quelques personnes. Le meilleur moyen de garder l&rsquo;endroit sauvage et, pour les randonneurs, de se sentir into the wild. Après en avoir discuté avec un ranger, nous optons pour les unités 29 et 30, pas mal fréquentées par les ours, beaucoup moins par les humains, puisque quatre personnes seulement ont droit d&rsquo;y camper en même temps.</p>
<p>Nous avons dû ensuite assister au visionnage obligatoire d&rsquo;un film de 30 min sur la façon de monter son camp (un triangle de 100 m de côté avec, aux pointes, la tente, la cuisine et le stockage de la nourriture), de traverser une rivière, de se comporter en cas de rencontre avec un ours&#8230; Le film prévient aussi : dans la toundra en été, avec la fonte du pergélisol, on aura de toute façon les pieds mouillés à un moment ou à un autre, à moins de faire des kilomètres de détour. Et attention à l&rsquo;hypothermie, il peut neiger même en juillet dans le parc (alors fin août&#8230;). À côté de nous, deux gars dont c&rsquo;est la cinquième escapade dans le parc somnolent, ils connaissent le film par cœur et jouent les coureurs de bois blasés. Nous, on apprend plein de choses. Nous repartons du centre avec une carte topo de la zone&#8230; et une énorme boîte noire, un container résistant aux ours, où on va devoir enfermer la nourriture pour trois jours et tout ce qui sent fort et pourrait attirer les animaux (le dentifrice, par exemple).</p>
<p>Un bus vert nous dépose le lendemain de bon matin à Tattler Creek, point d&rsquo;entrée dans notre « unit ». Pendant trois jours, nous allons marcher, observer quelques ours, et beaucoup plus fréquemment des crottes d&rsquo;ours (facile à reconnaître : ce sont des galettes noires constellées de tâches rougeâtres laissées par les baies ingurgitées), marcher dans la toundra sèche et humide, suivre le flanc et la crête des montagnes, nous frayer un chemin au milieu des buissons et petits saules, en répétant comme une rengaine « Coucou les ours », histoire de ne pas surprendre un ours, passer une même rivière de nombreuses fois, peu profonde, mais bordée de mousse spongieuse. De quoi avoir les pieds mouillés trois jours durant, on nous avait prévenus. Mais peu importe quand on a des myrtilles à profusion à déguster et les montagnes à 360° pour nous seuls.</p>
<p>Ah oui, il a beaucoup plu aussi ces trois jours-là. Mais il doit y avoir un dieu pour les campeurs, car nous avons monté chaque fois la tente sous un ciel noir mais sec. Une bénédiction quand on dort dans un sac de couchage en plumes ! Et puis, nous ne sommes pas de grands spécialistes dans la lecture de carte topo, et la zone qu&rsquo;on avait choisie était, selon les infos du parc, « un espace à la topographie complexe, comportant plusieurs systèmes de crêtes&#8230; » Mais nous avons croisé sur notre chemin des « social trails » (sentiers sociaux), c&rsquo;est-à-dire des sentiers à peine dessinés dans la nature par le passage d&rsquo;autres randonneurs. Quand on débute dans le backcountry, ça a quelque chose de rassurant, on se dit qu&rsquo;on a fait un choix intelligent d&rsquo;itinéraire. Certains de ces semblants de sentiers qu&rsquo;on a suivi étaient plutôt des routes tracées les ours, au milieu des buissons de myrtilles. Après tout, ils sont sans doute les plus à même de nous montrer la route.</p>
<p><a title="_DSF3642 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9584561135/"><img alt="_DSF3642" src="http://farm4.staticflickr.com/3684/9584561135_261ed0ec24_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
A gauche, le « pepper spray », autrement dit la bombe lacrymogène anti-ours en cas de « contact proche » comme disent les rangers ; à droite, le container « bear-proof ».</p>
<p><a title="_DSF3631 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9587357870/"><img alt="_DSF3631" src="http://farm6.staticflickr.com/5341/9587357870_d63bacb94f_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Même sous un ciel gris, c&rsquo;est beau, non ?</p>
<p><a title="_DSF3623 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9587371002/"><img alt="_DSF3623" src="http://farm6.staticflickr.com/5534/9587371002_86182bf82a_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Tiens, un être humain.</p>
<p><a title="_DSC1374_Denali National Park_bear_grizzly de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9609623319/"><img alt="_DSC1374_Denali National Park_bear_grizzly" src="http://farm8.staticflickr.com/7291/9609623319_39731c4597_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Et au milieu de la toundra, un beau grizzly fort occupé à dévorer des baies</p>
<p><a title="_DSF3624 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9587362916/"><img alt="_DSF3624" src="http://farm6.staticflickr.com/5344/9587362916_b156bb1ac0_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Tiens, un autre ours (un peu) moins poilu</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>./../../../2013/08/backcountry/feed/index.html</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>McKinley 100% visible ! Yeah&#8230;</title>
		<link>./../../../2013/08/mckinley-100-visible-yeah/index.html</link>
		<pubDate>Thu, 29 Aug 2013 03:01:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2688</guid>
		<description><![CDATA[On a déjà eu l&#8217;occasion de vous en parler, réussir à voir le McKinley est loin d&#8217;être garanti. Dans la pratique, 20% des visiteurs de Denali le voient en partie ou en totalité. Dans l&#8217;un des « visitor center » du parc, les rangers s&#8217;amusent à dessiner matin et soir leur montagne préférée dans l&#8217;ambiance du jour. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>On a déjà eu <a title="Double coup de chance au Denali National Park" href="./../../../2013/08/double-coup-de-chance-au-denali-national-park/index.html">l&rsquo;occasion de vous en parler</a>, réussir à voir le McKinley est loin d&rsquo;être garanti. Dans la pratique, 20% des visiteurs de Denali le voient en partie ou en totalité. Dans l&rsquo;un des « visitor center » du parc, les rangers s&rsquo;amusent à dessiner matin et soir leur montagne préférée dans l&rsquo;ambiance du jour. Vous le verrez ci-dessous, l&rsquo;image parle d&rsquo;elle-même. De notre côté, on n&rsquo;est pas à plaindre. Durant notre premier séjour, le McKinley était visible en bonne partie tous les jours et durant notre second séjour il s&rsquo;est découvert en totalité durant&#8230; 3 jours ! Surtout, on a pu profiter du décor dans des lumières estivales puis automnales. What else ?</p>
<p>PS : les différentes vues du McKinley ont été regroupées dans un album Flickr dédié. <a title="Diaporama McKinley" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/sets/72157635282269424/show/" target="_blank">Un p&rsquo;tit diaporama</a> ?</p>
<p><a title="_DSF3698 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9616510653/"><img alt="_DSF3698" src="http://farm6.staticflickr.com/5507/9616510653_67f328b414_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Les aoûtiens n&rsquo;ont pas souvent vu le McKinley, comme en témoigne le journal de bord illustré des rangers</p>
<p><a title="_DSC1245 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9612810562/"><img alt="_DSC1245" src="http://farm8.staticflickr.com/7282/9612810562_3353bb0d62_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Mais durant les belles journées, il se découvre dès le matin&#8230;</p>
<p><a title="_DSF3677 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9596379578/"><img alt="_DSF3677" src="http://farm8.staticflickr.com/7339/9596379578_c83691d2a8_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
&#8230; encadré par les tapis rouges de la toundra l&rsquo;après-midi.</p>
<p><a title="_DSC1372 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9609661795/"><img alt="_DSC1372" src="http://farm3.staticflickr.com/2837/9609661795_18d56232e3_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Et quand plus un seul nuage n&rsquo;est visible à l&rsquo;horizon, les gros plans sur les cimes sont permis. Le McKinley s&rsquo;achève par 2 pics, le plus haut étant celui du sud (à gauche sur l&rsquo;image même s&rsquo;il semble plus bas que le pic nord à droite) qui culmine à 6194 mètres.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>La fièvre n&#8217;est toujours pas tombée…</title>
		<link>./../../../2013/08/ruee-vers-l-or/index.html</link>
		<pubDate>Sun, 18 Aug 2013 04:16:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2669</guid>
		<description><![CDATA[Rassurez-vous, Cyril et moi, on n&#8217;est pas malade. Quand je parle de fièvre, c&#8217;est celle de l&#8217;or. A Dawson City. L&#8217;or du Klondike. Pour ceux à qui cela ne dit rien, il leur suffit de penser aux romans de Jack London qui se situent dans le Grand Nord, à l&#8217;époque de la ruée vers l&#8217;or. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Rassurez-vous, Cyril et moi, on n&rsquo;est pas malade. Quand je parle de fièvre, c&rsquo;est celle de l&rsquo;or. A Dawson City. L&rsquo;or du Klondike. Pour ceux à qui cela ne dit rien, il leur suffit de penser aux romans de Jack London qui se situent dans le Grand Nord, à l&rsquo;époque de la ruée vers l&rsquo;or. C&rsquo;était en 1896. Le 16 août, un gars du coin découvre une grande quantité d&rsquo;or dans la rivière Lapin, près de la crique de Bonanza. Pendant trois ans et des poussières (d&rsquo;or), ce coin de terre désolé voit arriver plus de 30 000 chercheurs d&rsquo;or, et une ville sort de la gadoue rouge du bord du fleuve Yukon : Dawson City. Village de toile, plus de planches. En 1899, alors que la rivière se fait plus avare de grains dorés, la nouvelle arrive qu&rsquo;on a trouvé de l&rsquo;or à Nome, à l&#8217;embouchure du Yukon en Alaska. La plupart des chercheurs y courent. On les baptise les « suiveurs d&rsquo;arc-en-ciel ». La ruée vers l&rsquo;or du Klondike se termine ainsi.</p>
<p>Depuis, la ville a vu le nombre de ses habitants divisé par dix. Les gens nés ici ou qui y sont venus et jamais repartis font revivre la grande époque à coup de bâtiments rénovés, de revues légères, de balades historiques en costume d&rsquo;époque… Une façade un peu hollywoodienne nous glissera même l&rsquo;interprète des parc nationaux que nous avons suivie pour un tour de la ville.</p>
<p>Mais pas seulement… Au camping où nous nous sommes arrêtés deux jours, ça parle des bons coins, des paillettes qu&rsquo;on a ramenées. Un jeune Suisse venu s&rsquo;essayer à l&rsquo;orpaillage nous affirme qu&rsquo;il en a trouvé avec un sourire qui certifie qu&rsquo;il ne ment pas. Le long de la « Top of the World Highway », ça et là des caravanes sur le bord de la route. Et, les pieds dans l&rsquo;eau, des hommes ou des femmes penchés sur leur tamis ou leur machine plus sophistiquée ne rêvent que d&rsquo;une chose, comme il y a plus de cent ans d&rsquo;autres hommes : faire fortune sur un coup de chance.</p>
<p><a title="_DSF3576 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9525416021/"><img alt="_DSF3576" src="http://farm6.staticflickr.com/5449/9525416021_80f8967855_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Dawson City comme (ou presque) au temps de la ruée vers l&rsquo;or.</p>
<p><a title="_DSF3582 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9525406421/"><img alt="_DSF3582" src="http://farm8.staticflickr.com/7293/9525406421_787c322ea3_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Les bâtiments ne sont pas d&rsquo;époque, même si la ville a fait un gros travail historique sur photos pour faire plus vrai que vrai.</p>
<p><a title="_DSF3551 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9528273872/"><img alt="_DSF3551" src="http://farm4.staticflickr.com/3682/9528273872_0ee6af792d_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
L&rsquo;une des dragues abandonnées, ces machines qui ont fait passer la recherche de l&rsquo;or au stade industriel.</p>
<p><a title="_DSF3612 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9532988145/"><img alt="_DSF3612" src="http://farm6.staticflickr.com/5511/9532988145_a36a961e03_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Mais il y a encore des hommes qui croient en leur chance et se sont construit des machines maison&#8230;</p>
<p><a title="_DSF3559 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9528238506/"><img alt="_DSF3559" src="http://farm4.staticflickr.com/3709/9528238506_eb94be5d75_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
D&rsquo;autres la jouent à l&rsquo;ancienne. Ici, la bonne vieille batée.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Double coup de chance au Denali National Park</title>
		<link>./../../../2013/08/double-coup-de-chance-au-denali-national-park/index.html</link>
		<comments>./../../../2013/08/double-coup-de-chance-au-denali-national-park/index.html#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 05:49:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>
		<category><![CDATA[bestof]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2644</guid>
		<description><![CDATA[La chance était une fois de plus avec nous ce 1er août 2013. En arrivant au Denali National Park, sans doute l&#8217;endroit le plus visité d&#8217;Alaska, nous avions bien conscience qu&#8217;à cette période de l&#8217;année sans avoir rien réservé ça serait compliqué. D&#8217;autant plus que nous voulions poser notre camping-car quelques jours en plein cœur [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La chance était une fois de plus avec nous ce 1er août 2013. En arrivant au Denali National Park, sans doute l&rsquo;endroit le plus visité d&rsquo;Alaska, nous avions bien conscience qu&rsquo;à cette période de l&rsquo;année sans avoir rien réservé ça serait compliqué. D&rsquo;autant plus que nous voulions poser notre camping-car quelques jours en plein cœur du parc, au Teklanika campground, le seul acceptant into the wild les campeurs avec véhicule. Un bien petit camping à l&rsquo;échelle des trop nombreuses demandes. Mais c&rsquo;est ainsi, durant notre année de voyage, nous avons pour principe de ne rien réserver, de laisser nos envies guider nos pas.</p>
<p>C&rsquo;est donc pleinement conscients de tout cela que nous nous sommes pointés la bouche en cœur au guichet du Wilderness Access Center qui s&rsquo;occupe des réservations. Une jeune femme souriante nous accueillit ainsi :<br />
&#8211; Bienvenue au Denali National Park. Que puis-je pour vous ?<br />
&#8211; Nous voudrions rester quelques jours dans Denali pour pouvoir randonner et essayer de voir pleins d&rsquo;animaux. Nous aimerions donc dormir au Teklanika campground. Pas forcément dès cette nuit, bien sûr, nous savons que c&rsquo;est la pleine saison, mais dans les prochains jours. Nous avons du temps.<br />
&#8211; Ouh là là ! Au Teklanika ? Mais c&rsquo;est plein jusqu&rsquo;en septembre !<br />
Consternation de notre côté. Rappelons que nous sommes le 1er août.<br />
&#8211; Septembre ! Pas avant un mois ?<br />
La gentille ranger, prise de pitié sans doute devant nos mines déconfites, se mit alors à taper fébrilement sur son clavier d&rsquo;ordinateur :<br />
&#8211; Attendez, je vérifie. Oui, il reste un site, du 4 au 8.<br />
&#8211; Septembre ?<br />
Là, la ranger hésite, ses yeux s&rsquo;écarquillent, elle regarde intensément son écran, tapote encore un peu son clavier :<br />
&#8211; Non, c&rsquo;est du 4 au 8 août. Je ne comprends pas, ce matin, il ne restait pourtant aucune place avant septembre.<br />
Quelqu&rsquo;un venait juste d&rsquo;annuler sa réservation. Autant dire que nous n&rsquo;avons pas hésité une seconde. La place était à nous !</p>
<p>Nous sommes donc revenus trois jours plus tard, après une escapade dans un petit parc méconnu. La météo annonçait alors un risque de pluie pour les trois prochains jours. Pas une goutte en quatre. Le mont McKinley, le plus haut sommet de toute l&rsquo;Amérique du Nord, vedette du parc, s&rsquo;est dévoilé à nous tout ce temps. Parfois couronné de nuages légers, mais le plus souvent décoiffé. En août, en moyenne, son sommet n&rsquo;est visible que trois jours dans le mois. Quand je vous disais que la chance était avec nous&#8230;</p>
<p>Sur ce, ci-dessous des photos de l&rsquo;incontournable (au propre et au figuré) McKinley avec quelques variations du premier plan&#8230;</p>
<p><a title="_DSF3494 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9467616613/"><img alt="_DSF3494" src="http://farm6.staticflickr.com/5493/9467616613_7b88fb88c0_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Version « Wildlife » (small) &#8211; au premier plan, un écureuil terrestre</p>
<p><a title="_DSF3452 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9470115786/"><img alt="_DSF3452" src="http://farm4.staticflickr.com/3744/9470115786_2f1b79b4d8_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Version « Wildlife » (big) &#8211; au premier plan, un caribou</p>
<p><a title="_DSF3447 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9470128710/"><img alt="_DSF3447" src="http://farm3.staticflickr.com/2891/9470128710_8ae7a9a9c5_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Version « Réflexion » &#8211; depuis « Reflection Pond » le bien-nommé</p>
<p><a title="_DSF3482 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9470438274/"><img alt="_DSF3482" src="http://farm8.staticflickr.com/7441/9470438274_3852f23b21_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Version « Florale » &#8211; avec au premier plan, des épilobes (fireweed, in english)</p>
<p><a title="_DSF3477 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9470452380/"><img alt="_DSF3477" src="http://farm8.staticflickr.com/7416/9470452380_a001dde7a9_z.jpg" width="512" height="640" /></a><br />
Version « The journey is the destination » &#8211; avec sur la Park Road, un p&rsquo;tit bus vert</p>
<p><a title="_DSF3421 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9470142490/"><img alt="_DSF3421" src="http://farm3.staticflickr.com/2849/9470142490_dda946fe8e_z.jpg" width="640" height="640" /></a><br />
Version « Patriotique »</p>
<p><a title="_DSF3487-Modifier de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9470420610/"><img alt="_DSF3487-Modifier" src="http://farm8.staticflickr.com/7357/9470420610_1a9602cab4_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Version « Touriste agenouillé au milieu des myrtilles »</p>
<p><a title="_DSC1016 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9467462231/"><img alt="_DSC1016" src="http://farm3.staticflickr.com/2860/9467462231_f4a5130b8f_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Version… sans premier plan</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>./../../../2013/08/double-coup-de-chance-au-denali-national-park/feed/index.html</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le point sur nos gueules</title>
		<link>./../../../2013/08/le-point-sur-nos-gueules/index.html</link>
		<comments>./../../../2013/08/le-point-sur-nos-gueules/index.html#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 05:48:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2650</guid>
		<description><![CDATA[Bon, comme on reçoit des mails du genre (ça va bien, vraiment ? ça fait longtemps qu&#8217;on s&#8217;est vus, non ? à quoi vous ressemblez ?), l&#8217;heure est venue de faire un point rapide sur nos tronches… Commentaire de Cyril : Depuis qu&#8217;une coiffeuse néo-zélandaise lui a raté sa coupe, Valérie refuse de retourner chez [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Bon, comme on reçoit des mails du genre (ça va bien, vraiment ? ça fait longtemps qu&rsquo;on s&rsquo;est vus, non ? à quoi vous ressemblez ?), l&rsquo;heure est venue de faire un point rapide sur nos tronches…</p>
<p><a title="_DSF3431-Modifier de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9467353161/"><img alt="_DSF3431-Modifier" src="http://farm8.staticflickr.com/7372/9467353161_35bb69a53c_z.jpg" width="640" height="640" /></a><br />
Commentaire de Cyril : Depuis qu&rsquo;une coiffeuse néo-zélandaise lui a raté sa coupe, Valérie refuse de retourner chez le coiffeur. Mais, comme vous le voyez, la situation devient… critique. Donc, chères copines de Valérie, si vous pouviez gentiment lui expliquer que là, maintenant, ce serait bien de laisser un (ou une) professionnel intervenir, ce serait… sympa. Merci d&rsquo;avance.<br />
PS de Valérie : remettons les choses dans leur contexte. Y avait ce jour-là un vent à décorner les orignaux et à décoiffer les randonneuses !</p>
<p><a title="_DSF3428-Modifier de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9467355145/"><img alt="_DSF3428-Modifier" src="http://farm8.staticflickr.com/7311/9467355145_e7d1d72a9a_z.jpg" width="640" height="640" /></a><br />
Commentaire de Valérie : Avec sa barbe (le rasoir est resté au fond du sac depuis notre arrivée au Canada), Cyril a décidé de se fondre complètement dans le paysage en se faisant passer pour, au choix : un bûcheron canadien, un idéaliste venu en Alaska pour se retirer de la société de consommation, un ranger du parc Denali (quasiment tous les chauffeurs des bus en portent une). Prêt pour s&rsquo;installer ici ?<br />
PS de Cyril : n&#8217;empêche que ça protège bien contre les moustiques</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>./../../../2013/08/le-point-sur-nos-gueules/feed/index.html</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dans la baie de Kachemak</title>
		<link>./../../../2013/07/dans-la-baie-de-kachemak/index.html</link>
		<comments>./../../../2013/07/dans-la-baie-de-kachemak/index.html#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 03:52:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valérie Doux]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[2013 - Etats-Unis-Canada]]></category>
		<category><![CDATA[bestof]]></category>

		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2630</guid>
		<description><![CDATA[À Homer, on ne se lasse jamais d&#8217;admirer à l&#8217;horizon les montagnes noires chapeautées de glace bordant la baie de Kachemak. Entre elles et nous, une immensité d&#8217;eau semée de petites îles et d&#8217;anses profondes qui ne demandent qu&#8217;à être explorées en kayak. Pour faire plus ample connaissance avec le lieu et respirer son atmosphère, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À Homer, on ne se lasse jamais d&rsquo;admirer à l&rsquo;horizon les montagnes noires chapeautées de glace bordant la baie de Kachemak. Entre elles et nous, une immensité d&rsquo;eau semée de petites îles et d&rsquo;anses profondes qui ne demandent qu&rsquo;à être explorées en kayak. Pour faire plus ample connaissance avec le lieu et respirer son atmosphère, nous sommes allés pagayer quatre jours en kayak dans la baie. Avec nuit sous la tente et repas autour d&rsquo;un feu de camp.</p>
<p>Nous aurions sans doute pu partir seuls, mais nous avons préféré recourir aux services d&rsquo;un guide, Paul. D&rsquo;abord parce qu&rsquo;avec la marée (5 mètres de marnage&#8230;) le décor change pas mal et qu&rsquo;on peut facilement s&rsquo;égarer entre les îlots. Cyril et moi ne sommes pas connus pour notre sens de l&rsquo;orientation (note de Cyril : Eh ! Parle pour toi ! Je m&rsquo;oriente très bien moi ! Non mais&#8230;) Ensuite parce que partir avec un guide c&rsquo;est toujours l&rsquo;occasion de faire une rencontre intéressante et aussi d&rsquo;en apprendre un peu plus sur le kayak et sur la nature.</p>
<p>Sous un ciel bleu, et rafraîchis par un petit vent qui a eu la courtoisie de rester discret, nous avons parcouru avec délice Sadie Cove, Tutka et Jackolof Bay, fait le tour des îles environnantes, surpris de nombreuses loutres de mer et quelques phoques en chemin, compté par dizaines les aigles chauves perchés sur les arbres. Avec le même plaisir toujours de glisser furtivement sur l&rsquo;eau, de pouvoir frôler la côté et voir à même la roche anémones et étoiles de mer. De se laisser porter par le courant ou de devoir le remonter.</p>
<p>Avec notre guide, ce fut aussi une belle rencontre. Paul vit à Homer l&rsquo;été, où il guide. Et profite de l&rsquo;hiver sous un ciel plus clément, à Hawaï, avec ce qu&rsquo;il a gagné durant sa saison estivale. Il fait partie de ces nombreuses personnes que nous croisons tout au long de ce voyage qui ont fait le choix d&rsquo;une autre vie, loin des richesses matérielles, et qui préfèrent être plutôt qu&rsquo;avoir. Qui sont riches d&rsquo;autre chose et partagent volontiers avec nous leur savoir et leur philosophie de la vie. Un choix radical pour Paul qui, dans sa vie d&rsquo;avant, disposait d&rsquo;un très bon salaire en tant que responsable d&rsquo;équipes dans la construction. Loin d&rsquo;être un illuminé, il ne perd pas l&rsquo;avenir de vue et réfléchit à travailler (un peu) plus pour mettre de l&rsquo;argent de côté pour ses vieux jours. En attendant, l&rsquo;été s&rsquo;écoule et, la nuit venue, Paul rêve déjà de cette vallée hawaïenne dans laquelle il passera l&rsquo;hiver.</p>
<p><a title="_DSF3332 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9382211822/"><img alt="_DSF3332" src="http://farm6.staticflickr.com/5473/9382211822_86f7a2dd4e_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
La plage qui fera office de camp de base durant nos 4 jours de kayak dans la baie</p>
<p><a title="_DSF3337 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9378018517/"><img alt="_DSF3337" src="http://farm3.staticflickr.com/2834/9378018517_ce9bd13f8d_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
En kayak sous un beau ciel bleu&#8230;</p>
<p><a title="_DSF3348 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9378009847/"><img alt="_DSF3348" src="http://farm3.staticflickr.com/2870/9378009847_cf09d229f9_z.jpg" width="640" height="426" /></a><br />
&#8230; ou le soir venu dans des paysages roussis par le soleil couchant</p>
<p><a title="_DSC0887 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9380832926/"><img alt="_DSC0887" src="http://farm8.staticflickr.com/7365/9380832926_a5be1917e7_z.jpg" width="427" height="640" /></a><br />
Des lumières du soir qui offrent de belles possibilités photo avec la faune locale</p>
<p><a title="_DSC0863 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9380857496/"><img alt="_DSC0863" src="http://farm6.staticflickr.com/5544/9380857496_9923042d97_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
De l&rsquo;autre côté de la baie, on distingue les montagnes et volcans qui annoncent Lake Clark National Park ou encore Katmai National Park</p>
<p><a title="_DSC0874 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9382258136/"><img alt="_DSC0874" src="http://farm4.staticflickr.com/3755/9382258136_832d5bb20a_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
De temps à autre, une loutre passe, comme ici au premier plan&#8230;</p>
<p><a title="_DSC0879 de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9378051071/"><img alt="_DSC0879" src="http://farm8.staticflickr.com/7370/9378051071_ca7197b221_z.jpg" width="640" height="427" /></a><br />
Pour ne pas dériver trop durant leur sommeil, elles n&rsquo;hésitent pas à s&rsquo;enrouler dans les algues en guise d&rsquo;ancrage</p>
<p><a title="_DSF3342-Modifier de cdhenin, sur Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/cdhenin/9380801946/"><img alt="_DSF3342-Modifier" src="http://farm3.staticflickr.com/2869/9380801946_8b559e4d4b_z.jpg" width="640" height="512" /></a><br />
Paul, notre guide. Une vie entre le 49e Etat (l&rsquo;Alaska) et le 50e (Hawaï), au plus près de la nature.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>./../../../2013/07/dans-la-baie-de-kachemak/feed/index.html</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
